[日本音樂]點解冇人講vocaloid？？

米津玄師同YOASOBI既編曲人都係vocaloid出身

AYASE

WOWAKA

因冇人想知 冇人想提 冇人想理
瞓啦柒頭

vocaloid雖然係電腦調出黎既 但通過p主既手法可以變得好類近真人 亦都可以感受到p主想傳達既感情

收皮啦

gumi

講得出V家，9成都係老鬼

由細聽到大

呢首神調教，幾乎同真人唱一樣

呢首正爆成日loop

有冇聽過呢個人調既cover？都係好似真人

永遠懷念

老實答 冇乜P仲用好多心機落v家
元老級係得40mp deco*27 仲有出新曲

近期都係聽啲新既冇咩人識既p多

我停咗喺supercell個年代
好難再講落去

自從陽炎之後已經好少主動搵黎聽
多數都係打音game/最近打project sekai先接觸返下

N-buna

你po個啲全部舊歌
而家有咩講

n-buna

V家已經係2004年嘅野
過多3年就20年前嘅產物得返啲老野會識

V家掘起
係因為日本傳統嘅音樂行業
吸納唔到大量有音樂天份
嘅作曲填詞人
原本V家嘅概念，就係一種
要推倒舊時代嘅革命
(反商業攏斷，著重藝術分享)

但係隨住部份音樂人
成功被舊市場所吸納
呢種革命性質已經消失
後來者亦都只係識得
追逐呢班前輩嘅步伐
彷彿大家好似期望個舊市場
會再度吸納返所有音樂人一樣
但事實上，舊市場好快就再次飽和

V家歌手嘅定位
其實一直同舊市場中嘅demo歌手重疉
意味住歌曲創作人唔再需要請人唱demo
而係直接用V家嘅歌手嚟出作品
再開放俾網上去翻唱

市場運作方式由demo >> 歌手
到V家出現後 唱見(翻唱者) >> 歌手
我個人認為唱見嘅方式
係更加適合現今資訊發達嘅時代
因為demo係不見天日的
你唱得再好再叻，都只有錄音室嘅人聽到
相反，做唱見，係名正言順咁去演繹一首作品
不論你是否成名，都唔會受到限制
(雖然而家版權法放寬咗，但日本人思想上
依然對翻唱商業版權作品有忌諱)

但係，日本藝能界咁多年來
喺背後操縱嘅既得利益者
亦會因為市場向公眾開放
而失去操縱市場走向嘅能力

想救返V家，首先真係要認清
V家唔係單單一套寫歌軟件
V家本身就係帶住推倒舊時代嘅使命
如果你用V家寫歌，只係為咗加入舊市場
商業化再成名，咁樣做最終只會殺死V家呢個概念

因為難聽（除左米津玄師

留名

鐘意聽唱見翻唱多過用software

天月

samfree

software其實等於以前唱demo
而家可以用software代替
咁唱歌嘅人就可以專注演繹首歌
歌手入行，以前係要靠唱demo
而家可以做唱見，演繹好首歌
唱出自己嘅風格，更易獲得欣賞

以前係入咗行先等機會上位出名
而家係百花爭豔，出咗名先入行

屌咁撚多on9長文分析係日本vocalo都無所謂衰落 只係個受眾變咗 曲風唔同咗 成班老屎忽係到分析乜7

我係mafu派

nagi！（沒

介紹一個冇乜人識不過超正

近排有留意haruno，雄之助，柊マグネタイト，香椎モイミ比較冷門既

細細個聽惡之系列好撚正

推薦 fantastic youth

wowww前奏有sasakure*uk feel

其實software都好撚好聽

完全唔冷門
真係認真再提ハチ或者以前啲野都無意思 得閒聽下咪算

柊キライ算唔算？

vocaloid d歌有d好變態，根本唔係人唱

碌咁耐冇人講orangestar

アスノヨゾラ哨戒班